［轉載］私了禮儀

睇私了片好治癒，但希望私了之餘，手足可以特顯返我哋同班fucking幫係唔同，見到朋友有篇私了守則都幾好，大家可以參考下。

//

認同私了，但私了過了火的話不利文宣，不論是對內（香港）還是對外（國際）；對運動長遠發展也不好（觀乎日本六十年代學運）。我建議大家應該定立個守則，類似Just War Theory咁。

Just War Theory最主要分Jus ad Bellum（發動戰爭之正義）及Jus in Bello（戰時正義守則）。

現在國家傭兵黑社會打人斬人嚴重傷害人身安全，違反根本人權，基本上是反人類罪行，所以發動反撃私了根本上係合理至極，無用多講。

但私了風氣若無差別發展，則對運動形象來講，對示威者本身來講都不是好事，會反吞噬番我地轉頭。我建議可參考正義戰爭理論，定下戰時正義守則，比如話——

1）Discrimination／有具體目標——即非無差別，只能攻撃番那些主動襲擊市民的藍絲。

2）Proportionality／比例原則——即我地只還以相應受襲程度的反撃

3）Necessity／必要性——即若我們不反撃，將有更多的平民受襲，於是為了止暴才可勉強接受無可避免的周邊損害。

正義理論關於戰爭操守都有不同的爭議，但這三點是比較基本的討論起點，希望拋磚引玉，各位兄弟姊妹一齊定出自衛／反撃／私了的守則。天佑香港！

（歡迎copy and share)//

推